\section{Svatební II}
\songauthor{Toncek / Toncek, Kousky housky}



\ch{Emi}Večer, když hvězdy ticho přehluší,\\
\ch{Hmi7}nářek žab rezonuje v ovzduší,\\
\ch{Ami7}mlčky se dívám \ch{Hmi7}na tvoji spící \ch{Emi}tvář\ch{Emi}

Sny se ti promítají na víčka,\\
náhle jsi roztomilá holčička,\\
nad hlavou svítí světecká svatozář.\ch{D}

Co všechno na nás dnešek nalíčil,\\
hrách dávno pod matrací vyklíčil,\\
mi zase pláchnul za hory bílý kůň.\ch{D}

Jsme jako spadlé listy na vodě,\\
co zarputile hrají na lodě,\\
\ch{C}pod námi zívá \ch{D}hluboká černá \ch{Emi}tůň.\ch{D}

{\it Sólo housle}\\
\cht{C \hs D \hs G \hs G/H \hs C \hs D \hs G \hs G/H}\\
\cht{C \hs D \hs G \hs G/H \hs C \hs D \hs F \hs C \hs C}

Tam, kde tvé zlaté vlasy pramení,\\
dostávám mnohoznačná znamení,\\
stržením bílé krajky volím mír.\ch{Emi}

Ty střídáš záminky, já řešení,\\
v jádru se celkem nic moc nemění,\\
ty jsi škorpion a já jenom štír.\ch{D}

Slibujem všechno, nedáváme nic,\\
křičíme: nesnáším tě z plných plic,\\
pliveme špínu s jedem do tváří.\ch{D}

jak ale každý věří, stane se,\\
všechno zlé jednou vítr odnese,\\
\ch{C}dvě duše splynou \ch{D}v jednom oltá\ch{Emi}ři.\ch{D}

{\it Sólo housle}\\
\cht{C \hs D \hs G \hs G/H \hs C \hs D \hs G \hs G/H}\\
\cht{C \hs D \hs G \hs G/H \hs C \hs D \hs F \hs C}

\cht{C \hs D \hs G \hs G/H \hs C \hs D \hs G \hs G/H}\\
\cht{C \hs D \hs G \hs G/H \hs C \hs D \hs F \hs C \hs C}

I když se mnohdy tváříš přátelsky,\\
mám pocit, že hovoříš španělsky,\\
tlumočník se nám schoval do vína.

Ticho je krásné ale neřeší,\\
proč si vše sdělujeme depeší,\\
mlčky se hrozně těžko usíná.\ch{D}

{\it Vyhrávka Jarek do sloky}\\
Ráno se noční můry rozletí,\\
co bylo včera, nemám ponětí,\\
chci zase zpátky do naší pohádky.\ch{D}

Nevím, jak dlouho tady požijem,\\
co všechno sníme a co vypijem,\\
\ch{C}nesmíme mrhat \ch{D}časem na hád\ch{Emi}ky.\ch{D}

{\it Sólo housle}\\
\cht{C \hs D \hs G \hs G/H \hs C \hs D \hs G \hs G/H}\\
\cht{C \hs D \hs G \hs G/H \hs C \hs D \hs F \hs C \hs C}

Ráno, když slunko ticho přehluší,\\
zpěv kosů rezonuje v ovzduší,\\
mlčky tě líbám na tvoji spící tvář.




\clearpage